**黃嘉威**（，），籍貫[新會](../Page/新會.md "wikilink")，[香港藝人](../Page/香港.md "wikilink")，現為全職舞台劇演員、導演及教育工作者。2018年涉嫌非禮及製作兒童色情物品而被拘捕，現正被押候審\[1\]。

## 簡介

黃嘉威為土生土長的香港人，香港演藝學院戲劇學院學士學位榮譽畢業生，主修表演。

高中時代已開始於各大小場合演唱，大學時代更於酒廊任業餘歌手，長達六年之久。

2007年為香港戲劇學院戲劇學院之音樂劇《三便士歌劇》作歌唱指導，同年憑《威尼斯商人》中[夏洛克一角獲校內傑出演員獎](../Page/夏洛克.md "wikilink")，並曾獲得成龍獎學金及戲劇學院院長獎學金。

於07年至09年期間為亞洲電視藝員。曾拍攝電視劇集包括《靈舍不同》、《十六不搭喜趣來》及《火蝴蝶》，並多次於《樂壇風雲50年》內任表演嘉賓。更於08中國奥運期間任奧運節目《為中國加油》主持。

黃氏於校內演繹過眾多經典角色，包括《錦繡良緣》的Fyedka、《孤寒鬼》的Valère、《哈姆雷特》的Laertes、《秋決》的裴剛、及《威尼斯商人》的Shylock。

畢業後，黃氏經常與不同的專業劇團合作，作品包括：TNT production《鄧麗君傳奇音樂劇 —
但願人長久》，W創作社《廢柴》、《Empty》，團劇團《Cabaret
2010》，中英劇團《風流劍客》、《孤寒鬼》，騎士創作《觸。一瞬》、《加班吧！絕地任務！》、《江户無双》及《紫。迷。藤》、焦媛實驗劇團《窺心事》、《語無麟次》、《I
am who I
am》音樂會、《Threedom》音樂會、《六月新娘》、《中女解毒ii之戀戰中男海》、《馬克白夫人》、《高帽奇緣》、春天舞台《旭日》、《虎度門》、《麗花皇宮2010》、《麗花皇宮2012》、Theatre
Noir《螺絲小姐》、一舖清唱《a cappella-la-la無伴奏聲聲聲交響樂》及世界佛教正信(香港)協會《禪。觀天籟》音樂會。

當中更不乏為人津津樂道的角色，包括《我的快樂時代》的Sean、《Mr.
o靚模》的陳峰、《神勇女殺手決戰霹靂黑玫瑰》的神探李奇、《大家樂》的沾哥、《喝彩》的Leslie、《我愛足球》的黃志輝領隊、《螺絲小姐》的白總監、《輝煌》的黃沾士、《捉迷藏》的張Sir及《高帽奇緣》的夏歷勤。

2008年7月1日，黄氏與陳健豪、陳冠中、[林鎮威成立劇團](../Page/林鎮威.md "wikilink")「騎士創作」，主力創作本地原創故事。創團作《觸．一瞬》在短短四個月內作出重演。
2014年《我愛足球》，飾演中年教練的黃氏獲影評人石琪先生讚賞︰「最出色是黃嘉威演教練，有性格，軟硬兼施。」

黄氏堅持勤於進修，2011年於HKU SPACE(香港大學專業進修學院)市場學及品牌管理文憑畢業，並於2013年於University of
HULL(英國赫爾大學)市場學學士榮譽學位畢業。

黄氏於2013年開始擔任導演工作，作品包括OST劇團《來不及末日說愛你》(2013)、《不能愛你的幸福》(2014)以及廣州正信慈愛協會《茶山的愛》。

黃氏於2014年與黃靖程（小龍）成立本地藝樂壇組合「Chilling Gum 超齡柑」，致力推動香港非主流音樂成為主流音樂。

黃氏熱衷戲劇教育，並於2014年成立「黃威威工作室」(WWW Spirit)，目的是「將黃威威戲劇世界的精華,
完整地傳授予對戲劇有興趣的朋友」。

黃氏於2015年與黃靖程（小龍）、陳健豪創辦海團劇場，致力創作有活力、以及能反映社會大眾生活的音樂劇及音樂劇場作品。

2016年，黃氏成為第三屆[神戲劇場大師班學位獎勵計劃得主](../Page/神戲劇場.md "wikilink")。同年，黃氏開辦高雲教育藝術中心，7月16日正式開業。
同年，黃氏以本地年輕導演的身分，獲邀到寧夏銀川，用鏡頭畫面拍攝記錄回族的生活環境狀況，並製成微電影，於10月1日「香港同胞慶祝中華人民共和國成立六十七周年文藝晚會」微電影環節中播出，同場更有來自銀川藝術劇院的寧夏回族歌唱家馬可先生演唱回族歌曲。

2017年，黃氏憑《[仲夏夜之夢](../Page/仲夏夜之夢.md "wikilink")》「厚皮」一角獲提名第二十六屆[香港舞台劇獎最佳男配角](../Page/香港舞台劇獎.md "wikilink")
(喜劇 / 鬧劇)。黃氏也憑《《未成年少女的駕駛課程》「Uncle
Peck」一角獲提名第九屆[香港小劇場獎](../Page/香港小劇場獎.md "wikilink"))最佳男主角。

2018年8月，黃氏被香港警方以涉嫌向16歲以下兒童作出猥褻行為及製造兒童色情物品拘捕，他被指在5年前起哄騙未成年少女拍寫真。警方懷疑另有數名13至14歲女童受害。\[2\]\[3\]

## 舞台演出

### 舞台劇

#### 在校期間(2002-2007)

  - 2002年：《鄧麗君傳奇音樂劇 — 但願人長久》(TNT production 製作）
  - 2002年：《[廢柴](../Page/廢柴.md "wikilink")》（W創作社 製作）
  - 2002年：《一個演員的夢魘》（拉闊劇場 製作）
  - 2003年：《錦繡良緣》飾 Fyedka（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）
  - 2004年：《[羅蜜歐與茱麗葉](../Page/羅蜜歐與茱麗葉.md "wikilink")》飾 Father
    John（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）
  - 2004年：《孤寒鬼》飾 Valere（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）
  - 2006年：《[哈姆雷特](../Page/哈姆雷特.md "wikilink")》（首演及重演）飾
    雷蒂斯（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2006年：《未成年少女的駕駛課程》飾 Uncle
    Peck（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）
  - 2006年：《秋決》（首演及多倫多重演）飾 裴剛（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）
  - 2006年：《Empty》（W創作社 製作）
  - 2007年：《[威尼斯商人](../Page/威尼斯商人.md "wikilink")》（首演及重演）飾
    Shylock（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）
  - 2007年：《[帝女花](../Page/帝女花.md "wikilink")》現場音樂（結他）（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）
  - 2007年：《瑪莉．史圖亞特》飾 萊斯特（[香港演藝學院製作](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")）

#### 2007年

  - 2007年8月24-31日：《窺心事》飾
    阿Nick（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共10場)
  - 2007年：《風流劍客》飾 畢烈特（[中英劇團製作](../Page/中英劇團.md "wikilink")）

#### 2008年

  - 2008年：《觸．一瞬》（首演）（[騎士創作製作](../Page/騎士創作.md "wikilink")）

#### 2009年

  - 2009年：《觸．一瞬》（重演）（[騎士創作製作](../Page/騎士創作.md "wikilink")）
  - 2009年：《孤寒鬼》（[中英劇團製作](../Page/中英劇團.md "wikilink")）
  - 2009年：《加班吧！絕地任務！》（首演）飾 Peter（[騎士創作製作](../Page/騎士創作.md "wikilink")）
  - 2009年8月7-8日：《喝彩》（馬來西亞雲頂首演，馬來西亞云頂娛樂城-國際歌劇院）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2009年10月14-25日：《語無「麟」次》（首演）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共11場)

#### 2010年

  - 2010年1月：《江户無双》飾 柳生三兵衛（[騎士創作製作](../Page/騎士創作.md "wikilink")）
  - 2010年1月：《一夜情．一夜歌》（[團劇團製作](../Page/團劇團.md "wikilink")）
  - 2010年2月16日：多倫多《情迷音樂劇》Hong Kong Musical Moments（春天舞台 製作）
  - 2010年3月：《紫．迷．籐》（[騎士創作製作](../Page/騎士創作.md "wikilink")）
  - 2010年4月8-14日：《喝彩》（七度重演）（盛事基金節目－香港音樂劇展演）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[阿盧制作製作](../Page/阿盧制作.md "wikilink")）(共10場)
  - 2010年5月：《觸．一瞬》（三度重演）（[騎士創作製作](../Page/騎士創作.md "wikilink")）
  - 2010年5月：《加班吧！絕地任務！》（重演）（[騎士創作製作](../Page/騎士創作.md "wikilink")）
  - 2010年5月：《EYT》（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）
  - 2010年7月9-10日：《麗花皇宮2010》(荃灣藝術節)（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2010年7月17日：《喝彩》（八度重演）(荃灣藝術節)飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共1場)
  - 2010年9月17-18日：《喝彩》（澳門重演，澳門文化中心綜合劇院）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2010年9月25日-10月6日：《語無「麟」次》（重演）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共6場)
  - 2010年10月30日：《喝彩》（溫哥華首演, 列治文加藝劇院）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共1場)
  - 2010年11月5-6, 12-13日：《虎度門》（重演）飾
    林導演（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共5場)
  - 2010年11月7日：《北區秋日藝趣嘉年華暨北區濃情音樂會》（春天舞台 製作）(共1場)

#### 2011年

  - 2011年1月20-29日：《我的快樂時代》（首演）飾
    Sean（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共12場)
  - 2011年3月28日：《喝彩》（福州首演）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2011年3月30日：《喝彩》（珠海首演）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2011年3月31日：《喝彩》（深圳首演）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2011年4月1日：《喝彩》（廣州首演）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2011年4月8日：《喝彩》（佛山首演）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2011年5月19-22日：《我的快樂時代》（重演）飾
    Sean（[創驗劇場製作](../Page/創驗劇場.md "wikilink")）(共7場)
  - 2011年7月28日-8月14日：《六月新娘》飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共13場)
  - 2011年8月22日：《六月新娘》（深圳首演, 深圳音樂廳）飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2011年9月10日：《喝彩》（上海首演，上海東方藝術中心歌劇廳）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共1場)
  - 2011年11月4-5日：《大家樂》（首演）飾
    沾哥（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共4場)

#### 2012年

  - 2012年2月13-15日 ：《大家樂》飾 沾哥（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共3場)
  - 2012年2月25-26日：《大家樂》（新加坡牛車水首演）（重演）飾
    沾哥（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2012年3月30日：《喝彩》（廣州重演, 廣州中山紀念堂）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2012年4月1日：《喝彩》（上海重演,上海東方藝術中心）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2012年4月2日：《喝彩》（蘇州首演, 蘇州藝術文化中心）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2012年6月1日：《大家樂》（澳門首演）飾 沾哥（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年6月15日：《六月新娘》（廣州首演, 廣州星海音樂交響樂廳）飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年6月16日：《六月新娘》（中山首演, 中山市文化藝術中心大劇場）飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年6月17日：《六月新娘》（湖南首演, 湖南大劇院大劇場）飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年6月23日：《六月新娘》（上海首演, 上海東方藝術中心歌劇廳）飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年6月26日：《六月新娘》（徐州首演, 徐州音樂廳）飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年7月21-31日：《麗花皇宮2012》（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共10場)
  - 2012年8月10-11日：《大家樂》（新加坡重演, 新加坡嘉龍劇院）飾
    沾哥（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2012年8月24-25日：《大家樂》（澳門重演, 澳門文化中心）飾
    沾哥（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2012年9月12-18日：《大家樂》（二度重演）飾
    沾哥（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共8場)
  - 2012年9月20日：《六月新娘》（加拿大卡加利首演, 加拿大卡加利大學劇院）飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年9月23日：《六月新娘》（加拿大溫哥華, 加拿大列治文河石劇院）飾
    董季方（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年11月22-12月1日：《中女解毒II之戀戰中男海》（首演）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共8場)

#### 2013年

  - 2013年1月16-18日：《喝彩》（馬來西亞吉隆坡首演，Kuala Lumpur Performing Arts Centre
    (KLpac)）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共5場)
  - 2013年1月19日：《喝彩》（新加坡牛車水首演，Kreta Ayer People’s Theatre）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2013年2月21-27日：《Mr.
    o靚模》（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共10場)
  - 2013年3月1-3日：《我的快樂時代》（重演）飾
    Sean（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共6場)
  - 2013年5月：《山水又相逢》（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）
  - 2013年5月：《思纏酒後…》飾 Jack（[Wild Feast Stage
    Art製作](../Page/Wild_Feast_Stage_Art.md "wikilink")）
  - 2013年5月31日-6月1日：《喝采》（第二十四屆澳門藝術節，何黎婉華庇道演藝劇院）飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（[春天舞台](../Page/春天舞台.md "wikilink")、[澳門戲劇農莊製作](../Page/澳門戲劇農莊.md "wikilink")）
  - 2013年7月11-14日：《中女解毒II之戀戰中男海》（重演）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共6場)
  - 2013年10月：《旭日》飾
    [關景良](../Page/關景良.md "wikilink")（香港中山文化節）（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）

#### 2014年

  - 2014年1月4日：《賀年音樂劇大家樂》（重演）飾
    沾哥（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共1場)
  - 2014年2月14-15, 21-22日：《神勇女殺手決戰霹靂黑玫瑰》飾
    李奇/棉叔（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共4場)
  - 2014年3月27-30日：《馬克白夫人》飾
    鄧肯、幽靈（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共6場)
  - 2014年4月12日：《大家樂》飾 沾哥（馬來西亞首演, Megastar
    Arena）（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共2場)
  - 2014年5月28-6月1日：《語無倫次》（重演）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共6場)
  - 2014年6月6-8日：《喝彩》飾
    [Leslie](../Page/Leslie.md "wikilink")（九度重演）（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共4場)
  - 2014年7月：《我愛足球》飾 黃志輝（[騎士創作製作](../Page/騎士創作.md "wikilink")）
  - 2014年7月：《語無倫次》（馬來西亞首演）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）
  - 2014年7月：《螺絲小姐》（預演）飾 白總監（[Theatre Noir
    Foundation製作](../Page/Theatre_Noir_Foundation.md "wikilink")）
  - 2014年10月24-26日：《輝煌》飾 黃沾士（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共4場)
  - 2014年11月：《螺絲小姐》飾 白總監（[Theatre Noir
    Foundation製作](../Page/Theatre_Noir_Foundation.md "wikilink")）
  - 2014年11月：《老厝(CASA da LUA》（馬來西亞）飾 韓三平（古代）、庄杰聖（現代）（E House Theatre &
    Production製作）
  - 2014年12月：《捉迷藏》飾 張sir (黃嘉威、陳健豪、黃靖程聯合製作)(共5場)

#### 2015年

  - 2015年1月：《a cappella-la-la無伴奏聲聲聲交響樂》之《欢天喜地》飾 Andy（一舖清唱製作）(共2場)
  - 2015年2月17日：《大家樂》(第十度公演)飾
    沾哥（屯門民政事務處主辦，[春天實驗劇團製作](../Page/春天實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2015年3月19-21, 26-28日\`：《高帽奇緣》飾 夏歷勤（焦媛實驗劇團製作）(共9場)
  - 2015年4月10-12日：《喝彩》飾 Leslie（馬來西亞檳城首演，檳城表演藝術中心壹號劇場）（春天舞台製作）(共4場)
  - 2015年4月13日：《喝彩》飾 Leslie（馬來西亞曼絨首演，曼绒帝苑酒店宴会厅）（春天舞台製作）(共1場)
  - 2015年4月15日：《喝彩》飾 Leslie（馬來西亞怡保首演，怡保帝苑酒店宴会厅）（春天舞台製作）(共1場)
  - 2015年4月17-19日：《喝彩》飾 Leslie（馬來西亞吉隆坡重演，KL Shantanand
    Auditorium）（春天舞台製作）(共4場)
  - 2015年5月15-17日：《輝煌》（重演）飾
    黃沾士（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共3場)
  - 2015年5月23日：《輝煌》（吉隆坡首演）飾
    黃沾士（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）(共1場)
  - 2015年5月28-31日：《捉迷藏》（重演）飾 張sir (黃嘉威、陳健豪、黃靖程聯合製作)(共6場)
  - 2015年6月5-7,
    12-14日：[大型環境劇場《娘惹娘儿》](http://www.nyonyamemoirs.com/)（馬來西亞馬六甲,
    Hatten Hotel 首演）飾 張民 （Hatten Group 及 E House Theatre & Production
    聯合製作）(共12場)
  - 2015年8月21-22日：《高帽奇緣》（重演）飾 夏歷勤（春天舞台製作）(共3場)
  - 2015年9月18-20日：「劇場‧再遇」系列 Metro-HoliK Studio《康橋的告別式》（重演）(共4場)
  - 2015年9月29-30日：《喝彩》飾 Leslie（順德首演，順德藝術中心大劇院）（春天舞台製作）(共2場)
  - 2015年11月：《輝煌》（上海首演）飾 黃沾士（[春天舞台製作](../Page/春天舞台.md "wikilink")）
  - 2015年10月31日-11月1日：《金鎖記》 飾
    童世舫（無錫劇院）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共2場)
  - 2015年11月7-8日：《金鎖記》 飾
    童世舫（上海大劇院）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共3場)
  - 2015年11月13-14日：《金鎖記》 飾
    童世舫（北京大學百周年紀念講堂）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共2場)
  - 2015年11月27-28日：《金鎖記》 飾
    童世舫（湖南大劇院）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共2場)
  - 2015年12月3-5日：《百媚千嬌》（春天舞台製作）
  - 2015年12月11-12日：《金鎖記》 飾
    童世舫（廣州黃花崗劇院）（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共2場)
  - 2015年12月25-27日：《抱歉，我正忙著失戀》 飾 Bobby（7A戲劇班製作）(共6場)

#### 2016年

  - 2016年2月26-28日：《喜氣洋洋》飾 易建基（二撇雞）（春天舞台製作）(共4場)
  - 2016年3月16-19日：《遺忘了的撲滿》 飾 陳俊軒（海團劇場製作）(共5場)
  - 2016年3月31日-4月1日：《喝彩》（福州重演，福建大劇院）飾 Leslie（春天舞台製作）(共2場)
  - 2016年4月21-24日：《未成年少女的駕駛課程》 飾 Uncle Peck（顛覆盒子製作）(共6場)
  - 2016年8月5-7日：《南海十三郎》飾 五人組、錦棠（廣州）（春天舞台製作）（共3場）
  - 2016年8月26日-27日：《喝彩》音樂劇十周年（十度重演）飾 Leslie（春天舞台製作）(共3場)
  - 2016年9月2日-4日：《仲夏夜之夢》飾 厚皮(Bottom)（演戲家族製作）(共5場)
  - 2016年9月30日-10月1日：《喝彩》（澳門重演）飾 Leslie（春天舞台製作）(共2場)
  - 2016年11月3-6日：《偶然 - 徐志摩》 飾 翁瑞午（進取演藝製作有限公司製作）(共6場)
  - 2016年11月26-27日：《馬克白夫人》(「江蘇戲劇雙城展演」，揚州首演，揚州青麥坊「老樹劇場」)（焦媛實驗劇團製作）(共2場)
  - 2016年12月1日：《馬克白夫人》飾 鄧肯、幽靈 (廣州首演，廣州演藝中心)（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2016年12月3-4日：《馬克白夫人》飾 鄧肯、幽靈 (馬來西亞吉隆坡首演，吉隆坡KL Pac)（焦媛實驗劇團製作）(共2場)
  - 2016年12月9-11日：《仙樂飄飄處處聞》（廣東話版）飾 Captain（春天舞台製作）(共4場)

#### 2017年

  - 2017年3月3-4日：《金鎖記》 飾 童世舫（廣州大劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共2場)
  - 2017年3月8日：《金鎖記》 飾 童世舫（珠海華發中演大劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年3月18-19日：《金鎖記》 飾 童世舫（天津大劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共2場)
  - 2017年3月24-25日：《金鎖記》 飾 童世舫（哈爾濱大劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共2場)
  - 2017年3月31日-4月1日：《金鎖記》 飾 童世舫（新加坡Esplanade Theatre）（焦媛實驗劇團製作）(共3場)
  - 2017年4月20日：《金鎖記》 飾 童世舫（蘇州藝術中心大劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年4月22-23日：《金鎖記》 飾 童世舫（上海大劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共3場)
  - 2017年4月28-29日：《金鎖記》 飾 童世舫（深圳南山文體中心）（焦媛實驗劇團製作）(共2場)
  - 2017年5月3日：《金鎖記》 飾 童世舫（海南省歌舞劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年5月6日：《金鎖記》 飾 童世舫（廈門滄江劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年5月7日：《金鎖記》 飾 童世舫（福州大劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年6月23-24日：《金鎖記》 飾 童世舫（北京天橋中劇場）（焦媛實驗劇團製作）(共2場)
  - 2017年6月29日：《金鎖記》 飾 童世舫（無錫人民大會堂）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年6月30日：《金鎖記》 飾 童世舫（南京文化藝術中心）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年7月2日：《金鎖記》 飾 童世舫（杭州劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年7月5-6日：《金鎖記》 飾 童世舫（成都西禪劇院）（焦媛實驗劇團製作）(共2場)
  - 2017年7月8日：《金鎖記》 飾 童世舫（重慶人民大廈）（焦媛實驗劇團製作）(共1場)
  - 2017年8月18-20日：《仲夏夜之夢》(重演) 飾 厚皮(Bottom)（演戲家族製作）(共5場)
  - 2017年9月22-23日：《偶然 - 徐志摩》 飾 翁瑞午（廣州大劇院）（小馬工作室製作）(共2場)
  - 2017年10月27-28日：《偶然 - 徐志摩》 飾 翁瑞午（上海東方藝術中心歌劇院）（小馬工作室製作）(共3場)
  - 2017年11月4日：《偶然 - 徐志摩》 飾 翁瑞午（廈門閩南大戲院）（小馬工作室製作）(共1場)
  - 2017年11月23-26日：「劇場‧再遇」系列：《失戀，我們分手吧！》（7A 班戲劇組）(共5場)
  - 2017年12月15-24日：《一水南天》 飾 鄭九鼎（演戲家族製作）(共7場)

[WongKaWai_concert2017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:WongKaWai_concert2017.jpg "fig:WongKaWai_concert2017.jpg")

### 演唱會

  - 2010年3月：《Wai Wai X Loli Music Live Show》（Backstage）(共1場)
  - 2010年8月：《Awakening》（Backstage）(共1場)
  - 2011年8月：《815 I am Who I
    am》（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共1場)
  - 2012年1月10-11日：《Threedom音樂劇導賞演唱會》（[焦媛實驗劇團製作](../Page/焦媛實驗劇團.md "wikilink")）(共2場)
  - 2012年11月：《Fool Around till Sunset》（Backstage）(共1場)
  - 2013年4月：《WWW Way Back to My Memories》（Backstage）(共1場)
  - 2013年6月：《WWW Way Back to My Memories - Part 2》（Backstage）(共1場)
  - 2016年1月28-31日：《熱烈地彈琴熱烈地唱》音樂會（海團劇場）(共4場)
  - 2017年5月19-20日：《WWW Way Back to My Memories - Part 3 "Time
    Traveller"》（一舊飯團）(共2場)
  - 2017年9月29日：《Happy Birthday To You 今晚預我》Music Party（海團劇場）(共1場)

## 導演作品(舞台劇)

  - 2013年

<!-- end list -->

  - 2013年1月5-6日：《來不及末日說愛你》（想出軌劇場製作）(共3場)

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 2014年6月4日：《茶山的愛》（廣州正信慈愛協會製作）(共1場)
  - 2014年9月27-28日：《不能愛你的幸福》（想出軌劇場製作）(共4場)

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 2015年8月28-30日：《香江歲月情》（思定劇社製作）(共5場)
  - 2015年10月30日：《抗日戰爭勝利70周年歷史舞台劇》（廣州正信慈愛協會製作）(共1場)

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - 2016年11月3-6日：《偶然 - 徐志摩》 (聯合導演)（進取演藝製作有限公司製作）(共6場)

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - 2017年5月26-28日：《我們很快樂》(五度公演) (聯合導演)（一舊飯團）(共4場)
  - 2017年7月28-30日：《香江歲月情》（重演）（思定劇社製作）(共5場)
  - 2017年9月22-23日：《偶然 - 徐志摩》 (執行導演)（廣州大劇院）（小馬工作室製作）(共2場)
  - 2017年10月21日：《茶山的愛》（重演）（廣州正信慈愛協會製作）(共1場)
  - 2017年10月27-28日：《偶然 - 徐志摩》 (執行導演)（上海東方藝術中心歌劇院）（小馬工作室製作）(共3場)
  - 2017年11月4日：《偶然 - 徐志摩》 (執行導演)（廈門閩南大戲院）（小馬工作室製作）(共1場)

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - 2018年2月9-11日：《Beyond 日記之海闊天空》 (導演 / 聯合監製)（春天實驗劇團製作）(共4場)

## 校園製作

  - 2016年7月5日：《讓夢想飛翔聯校才藝表演晚會2016》（香港小童群益會、香港知專設計學院合辦；健康校園計劃、禁毒基金贊助）(共1場)
  - 2017年7月7日：《健康校園計劃<健康人生嘉許禮>
    2015-2017》（禁毒基金贊助；信義會統籌；小童群益會、童軍知友社、東華三院、青少年服務處合辦）(共1場)
  - 2018年1月4日：《五育中學四十周年校慶音樂劇 <五育達人>》(共1場)

## 導演作品(微電影)

  - 2016年10月：《吆騾子》（「香港同胞慶祝中華人民共和國成立六十七周年文藝晚會」微電影環節中播出）

## 其他演出作品

### 演唱作品

  - 2016年2月：

### 廣告作品

  - 2011年：[匯豐信用卡最紅飲食優惠](http://www.openrice.com/zh/special/feature.htm?cmsid=170)
  - 2012年：
  - 2013年：《豐盛人生大富翁》（英國保誠退休策劃）
  - 2013年：（Regaine）
  - 2014年：（Regaine）

### 微電影

  - 2013年︰[延續希望 • 微電影比賽2013](http://microfilm.com.hk/?p=1149)
  - 2014年:

### 電 影

  - 2014年︰媽咪俠

### 電視劇

  - 2007年：《[靈舍不同](../Page/靈舍不同.md "wikilink")》([亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink"))
  - 2008年：《[十六不搭喜趣來](../Page/十六不搭喜趣來.md "wikilink")》 飾 陳易進
    ([亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink"))
  - 2008年：《[火蝴蝶](../Page/火蝴蝶.md "wikilink")》 飾 方明亮
    ([亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink"))
  - 2016年11月20日：[《獅子山下2016》第八集﹕懸浮粒子](http://programme.rthk.org.hk/rthk/tv/programme.php?name=tv/belowthelionrock2016&d=2016-11-20&p=7345&e=383998&m=episode)
    第八集﹕懸浮粒子 飾 Ken ([香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink"))

### 節目主持

  - 2007年：《[激‧遊](../Page/激‧遊.md "wikilink")》
    ([亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink"))
  - 2007年：《[2008北京奧運](../Page/2008北京奧運.md "wikilink")》
    ([亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink"))

## 演技工作坊

  - 2015年："情關難過年年過"workshop
  - 2016年："演員能量原點"workshop
  - 2017年1月："各家一級演員"workshop
  - 2017年4月："各家一級演員" workshop STAGE 2

## 報道

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [文匯報
    黃嘉威劇團逆市擴張](http://paper.wenweipo.com/2009/03/08/EN0903080025.htm)
    2009-03-08

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [東方日報
    黃嘉威身體力行教導青年](http://orientaldaily.on.cc/cnt/entertainment/20121228/00282_084.html)
    2012-12-28

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [蘇蘇的部落 黃嘉威 WAY BACK TO MY MEMORIES
    演唱會](http://blog.ellechina.com/soso/2013/07/14/96146/)
    2013-07-11
  - [舞台娛記 第39集 OST 想出軌劇場
    原創音樂劇《來不及末日說愛你》](https://web.archive.org/web/20130126195019/http://www.ourradio.hk/index.php/radio-program/culture/stagefun/3215-stagefun20121231)
    2013-12-31

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - 2014-02-08

  - [舞台娛記 第96集
    《神勇女殺手決戰霹靂黑玫瑰》](https://web.archive.org/web/20160304083413/http://www.ourradio.hk/index.php/radio-program/culture/stagefun/4540-stagefun20140203)
    2014-02-03

  - [舞台娛記 第97集
    個人專訪：黃嘉威](https://web.archive.org/web/20150215131212/http://www.ourradio.hk/index.php/radio-program/culture/stagefun/4483-stagefun20140210)
    2014-02-10

  - [舞台娛記 第110集
    《語無倫次》《赤室解禁》](https://web.archive.org/web/20160304075925/http://www.ourradio.hk/index.php/radio-program/culture/stagefun/4824-stagefun20140512)
    2014-05-12

  - [為啖戲
    《戲人。戲語》](https://web.archive.org/web/20150215130706/http://www.goactiongo.com/edmond/edmond_ep17/?lang=zh-hans)
    2014-06

  - [蘇蘇的部落
    跟導演黃嘉威談『不能愛你的幸福』](http://blog.ellechina.com/soso/2014/09/10/97614/)
    2014-09-10

  - [舞台娛記 第129集
    <不能愛你的幸福>](https://web.archive.org/web/20160304101456/http://www.ourradio.hk/index.php/radio-program/culture/stagefun/5226-stagefun20140922)
    2014-09-22

  - [蘇蘇的部落
    舞台劇『老厝』男女主角黃嘉威、程嘉敏專訪](http://blog.ellechina.com/soso/2014/11/09/97828/)
    2014-11-13

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - 中國雜誌【俊尚】2-3月號 素食達人 2015-02

  - [dbc數碼電台1+寶貝【寶貝嘉賓】全職舞台劇演員黃嘉威點解會去到山區義教？心靈富足有幾重要？](http://www.dbc.hk/radio4/programme-archive/Id/13775)
    2015-03-04

  - [澳門電台生活朝點人物專訪
    香港音樂舞台劇皇子黃嘉威](https://tdmlifefocus.wordpress.com/2015/03/13/stars-wong-ka-wai/)
    2015-03-13

  - [舞台娛記 第158集
    <喝彩>馬來西亞巡迴之旅\>](http://www.ourradio.hk/index.php/radio-program/culture/stagefun/5750-stagefun20150420)
    2015-04-20

  - [【也文也武大笪地】
    輝煌音樂劇演繹霑叔顧嘉輝獅子山精神\>](http://www.dbc.hk/radio4/programme-archive/Id/15779)
    2015-05-01

  - [蘇蘇的部落
    香港音樂劇場《捉迷藏》口碑載譽5月重演](http://blog.cyberctm.com/soso/2015/05/02/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%8A%87%E5%A0%B4%E3%80%8A%E6%8D%89%E8%BF%B7%E8%97%8F%E3%80%8B%E5%8F%A3%E7%A2%91%E8%BC%89%E8%AD%BD5%E6%9C%88%E9%87%8D%E6%BC%94/)
    2015-05-02

  - [蘇蘇的部落 馬六甲旅遊推介: 期間限定600呎舞台環境劇場 \~
    娘惹娘兒\>](http://blog.cyberctm.com/soso/2015/06/05/%E9%A6%AC%E5%85%AD%E7%94%B2%E6%97%85%E9%81%8A%E6%8E%A8%E4%BB%8B-%E6%9C%9F%E9%96%93%E9%99%90%E5%AE%9A600%E5%91%8E%E8%88%9E%E5%8F%B0%E7%92%B0%E5%A2%83%E5%8A%87%E5%A0%B4-%E5%A8%98%E6%83%B9%E5%A8%98/)
    2015-06-05

  - [Nyonya Memoirs - A Live Environmental Theatre Production @
    Melaka](http://www.yvonnesam.com/2015/06/nyonya-memoirs-live-environmental.html?m=1)
    2015-06-16

  - [馬來西亞首創中文環境劇場︰娘惹娘兒 Nyonya
    Memoirs](http://mylovelybluesky.com/2015/06/nyonya-memoirs/)
    2015-06-20

  - [Nyonya Memoirs (娘惹娘兒) - Interactive Baba Nyonya Live Theatre
    Performance @
    Melaka](http://www.tallpiscesgirl.com/2015/06/nyonya-memoirs-theater-melaka.html)
    2015-06-23

  - [東網
    韋綺姍嫌棄同新拍檔合唱：黃嘉威似我個仔](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/entertainment/20150627/bkn-20150627000101759-0627_00862_001.html)
    2015-06-27

  - [公教報 思定劇社懷舊歌舞劇 回顧昔日香江歲月情](http://kkp.org.hk/node/8557) 2015-08-07

  - 2015-08-10

  - [蘇蘇的部落
    香港思定劇社與導演黃嘉威呈獻懷舊音樂劇『香江歲月情』](http://blog.cyberctm.com/soso/2015/08/15/%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%80%9D%E5%AE%9A%E5%8A%87%E7%A4%BE%E8%88%87%E5%B0%8E%E6%BC%94%E9%BB%83%E5%98%89%E5%A8%81%E5%91%88%E7%8D%BB%E6%87%B7%E8%88%8A%E9%9F%B3%E6%A8%82%E5%8A%87%E3%80%8E%E9%A6%99%E6%B1%9F/)
    2015-08-15

  - [TVB文化廣場
    香江歲月情](http://programme.tvb.com/lifestyle/culturalplaza/episode/20150816/#page-1)
    2015-08-16

  - [何文光影此中尋
    香江歲月情](https://homankong.wordpress.com/2015/08/30/%E9%A6%99%E6%B1%9F%E6%AD%B2%E6%9C%88%E6%83%85/)
    2015-08-30

  - [蘇蘇的部落
    十年。一瞬，《康橋的告別式》觀後感](http://blog.cyberctm.com/soso/2015/09/20/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E3%80%82%E4%B8%80%E7%9E%AC%EF%BC%8C%E3%80%8A%E5%BA%B7%E6%A9%8B%E7%9A%84%E5%91%8A%E5%88%A5%E5%BC%8F%E3%80%8B%E8%A7%80%E5%BE%8C%E6%84%9F/)
    2015-09-20

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [香港01 馬浚偉開演藝製作公司培育新血　年底首演徐志摩:
    馬浚偉表示非常欣賞舞台劇演員黃嘉威，特意邀他一起演出](http://www.hk01.com/%E5%A8%9B%E6%A8%82/14255/%E9%A6%AC%E6%B5%9A%E5%81%89%E9%96%8B%E6%BC%94%E8%97%9D%E8%A3%BD%E4%BD%9C%E5%85%AC%E5%8F%B8%E5%9F%B9%E8%82%B2%E6%96%B0%E8%A1%80-%E5%B9%B4%E5%BA%95%E9%A6%96%E6%BC%94%E5%BE%90%E5%BF%97%E6%91%A9)
    2016-03-30

  - [星州網 馬浚偉升級當老闆‧主力簽女子:
    公司頭炮便是11月的舞台劇，並由其自編自導自演，...並找來舞台劇演員黃嘉威合作](http://ent.sinchew.com.my/node/64980?tid=12)
    2016-03-31

  - [星島日報 經歷半年完成劇本　馬浚偉激動落淚:
    還有另外兩位男主角也落實加盟，他們就是資深舞台劇演員陳文剛和黃嘉威，黃嘉威更會和我聯合執導](https://hk.news.yahoo.com/%E7%B6%93%E6%AD%B7%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E5%AE%8C%E6%88%90%E5%8A%87%E6%9C%AC-%E9%A6%AC%E6%B5%9A%E5%81%89%E6%BF%80%E5%8B%95%E8%90%BD%E6%B7%9A-092900065.html)
    2016-05-15

  - [on.cc東網 馬浚偉搞掂舞台劇劇本 似生B咁興奮:
    由於這舞台劇他找來舞台劇演員黃嘉威聯合執導，故二人近日經常見面開會商量劇情和演員演繹方式，他笑言這陣子見黃嘉威多過見家人。](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/entertainment/20160706/bkn-20160706170150860-0706_00862_001.html)
    2016-07-06

  - [香港01 馬浚偉唱主題曲《偶然》　瞓身籌備舞台劇：
    馬仔既然要飾演文壇巨匠徐志摩，當然要培養出陣陣書卷味，日前馬仔跟舞台劇演員兼導演黄嘉威，到中央圖書館觀摩文學作品展，支持本地文學作品](http://www.hk01.com/娛樂/34559/馬浚偉唱主題曲-偶然-瞓身籌備舞台劇-講太多嘢令喉嚨發炎)
    2016-07-31

  - [蘇蘇的部落
    香港舞台劇《未成年少女的駕駛課程》觀後感](http://blog.ellechina.com/soso/2016/09/01/99731/)
    2016-09-01

  - [蘇蘇的部落 音乐剧《喝彩》十周年
    (澳门站‧四度重演)](http://blog.ellechina.com/soso/2016/09/23/99780/)
    2016-09-23

  - [文匯報
    軍民齊獻「我們的中國心」賀國慶： 3位本地年輕導演黃嘉威、湯加文和黃榮杰，遠赴寧夏、新疆和內蒙古，用鏡頭記錄當地少數民族的生活環境，製成3套微電影在晚會上播放，配合歌者動聽的民族歌曲，帶領現場觀眾感受少數民族特有風情。](http://paper.wenweipo.com/2016/10/02/YO1610020005.htm)
    2016-10-02

  - 2016-12-14

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [蘇蘇的部落
    舞台剧『偶然。徐志摩』，探究徐志摩一生中的三段爱情](http://blog.ellechina.com/soso/2017/01/01/100070/)
    2017-01-01
  - [大公報 2016香港戲劇回顧 (佛琳)： 黃嘉威飾演的工人厚皮，被精靈點化成驢子之前演唱的歌曲
    「戲為財」，充分發揮角色的身份和個性，表達了戲子與人生的關係，演唱效果既惹笑，亦配合着劇本的原來寓意。](http://paper.takungpao.com/resfile/PDF/20170109/PDF/b5_screen.pdf)
    2017-01-09
  - [香港01
    【素食導演黃嘉威】為患病父親戒肉　「沒傷害生命的感覺輕了」](https://www.hk01.com/01%E6%95%99%E7%85%AE/94467/-%E7%B4%A0%E9%A3%9F%E5%B0%8E%E6%BC%94%E9%BB%83%E5%98%89%E5%A8%81-%E7%82%BA%E6%82%A3%E7%97%85%E7%88%B6%E8%A6%AA%E6%88%92%E8%82%89-%E6%B2%92%E5%82%B7%E5%AE%B3%E7%94%9F%E5%91%BD%E7%9A%84%E6%84%9F%E8%A6%BA%E8%BC%95%E4%BA%86-)
    2017-06-01
  - [星島日報 半步人間——搞大一下仲夏夜的樂與路 (岑偉宗)：
    當然，首演時搶盡風頭的黃嘉威今回依然坐鎮。其實他是小生，難得「拋開身段」，做到蠢戇笨（老）實，喜感十足，甚至為他帶來個香港舞台劇獎最佳男配角的提名，最後也只有提名，於我心是有點替他不值。但我相信，他在這個重演提升版，會依然精采的。](https://hk.news.yahoo.com/%E5%8D%8A%E6%AD%A5%E4%BA%BA%E9%96%93-%E6%90%9E%E5%A4%A7-%E4%B8%8B%E4%BB%B2%E5%A4%8F%E5%A4%9C%E7%9A%84%E6%A8%82%E8%88%87%E8%B7%AF-222106511.html)
    2017-07-11
  - [蘇蘇的部落
    香港演戏家族音乐剧载誉重演。仲夏夜之梦2.0：这出音乐剧是集香港音乐剧界精英组合而成，包括朱栢谦、郑君炽、张国颖、麦智钧、黄嘉威等](http://blog.ellechina.com/soso/2017/08/13/100679/)
    2017-08-13
  - [蘋果日報 【星二代放暑假(9)】安排4歲陳禛學演戲 羅敏莊主力訓練囡囡同理心：
    教育藝術中心創辦人兼舞台劇導演黃嘉威哥哥，先同陳禛玩疊紙卡同拋波波熱身，跟住再玩扮生果同扮動物](http://hk.apple.nextmedia.com/enews/realtime/20170816/57085406)
    2017-08-16
  - [蘇蘇的部落
    香港大型怀旧音乐剧。香江岁月情载誉重演观后感](http://blog.ellechina.com/soso/2017/10/03/100783/)
    2017-10-03
  - [思考HK
    【碩全：不是圍讀的圍讀演出】黃嘉威除了發揮一貫的諧趣，他與陳一水的兄弟情亦讓人動容](http://www.thinkhk.com/article/2017-12/20/24828.html)
    2017-12-20

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [蘋果日報 導演黃嘉威涉騙未成年少女拍寫真被捕
    警疑有多名受害人](https://hk.news.appledaily.com/breaking/realtime/article/20180819/58581078)
    2018-08-19
  - [東網
    導演黃嘉威涉呃未成年少女拍寫真　警方疑有多人受害](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20180819/bkn-20180819000034682-0819_00822_001.html)
    2018-08-19
  - [頭條日報 騙未成年少女荃灣拍
    寫真 37歲男導演涉非禮被擒](http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1294893/)
    2018-08-19

## 參考文獻

## 外部連結

  - [黃嘉威(微博)](http://t.sina.com.cn/hkwkw)
  - [黃威威工作室Facebook專頁](https://www.facebook.com/wwwspirithk)

[Category:香港舞臺劇演員](../Category/香港舞臺劇演員.md "wikilink")
[Jia嘉威](../Category/黃姓.md "wikilink")
[Category:前亞洲電視藝員](../Category/前亞洲電視藝員.md "wikilink")

1.
2.  [導演黃嘉威涉騙未成年少女拍寫真被捕
    警疑有多名受害人](https://hk.news.appledaily.com/breaking/realtime/article/20180819/58581078)
3.  [呃未成年少女拍寫真　男導演兼演員涉非禮被捕](http://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20180819/bkn-20180819000034682-0819_00822_001.html)